**4162. – Festuca spadicea** L. – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre et plus, glabre, à souche renflée en bulbe allongé ; tiges longuement nues ; feuilles glauques en dessus, les radicales longues, d'abord planes puis enroulées, lisses, les caulinaires courtes à //ligule ovale bilobée ; //panicule jaune-roussâtre, oblongue, souvent penchée, à rameaux géminés ; épillets de 10-16 mm larges, obovales, à 3-6 fleurs mutiques ; //glumes un peu inégales, largement scarieuses ; glumelle //d'un roux mat, //étroitement scarieuse, aiguë, à 5 fortes nervures ; ovaire velu au sommet. //
Pâturages rocailleux des montagnes : Alpes ; Cévennes et Plateau central ; Pyrénées. – Europe méridionale et centrale ; Himalaya ; Afrique septentrionale. = Avril-août.